[MT] 想問下各大公司MT三年後人工如何，希望有親身例子

例如各大銀行（恒生滙豐）、港鐵、機管局、港交所、地產（swire, sino, 新世界）、零售業、IT、Engine、迪迪尼、海馬公園 ... 係MT就得

有冇人 happy 些牙下起薪幾多$ 三年後又幾多$？

利申：非MT，拋唔到磚

完program 5m

14k

17k-->62k(3yrs)-->130k(7yrs)

想問下有無人完成左mt program 但係間公司唔請番你

樓主提到既其中一間

28k(Fg)->50k (3years)

認真答你 大部份完左都有40-50k

恆生

後悔入左正苦

AO咪政府MT囉

清 可唔可以透露下咩行業

製造業

大公司MT係咪請開三大多？

hsbc都有可能

第N屆吹水大會正式開始

GT 得17k lm
公司通常一年加幾多人工?

30%

咁少？
比狗做架
至少50啦

🤭

3年62k
你做製造業邊範
It？

17k -> 22K -> 28K -> 37K -> 48K -> 63K

每2年加30%

12k>>15k(三年)>>18k(六年)

咁高

講到明係MT...gt果d就算啦

我都做緊manufacturing. cookware

pcb

負責design tooling, 睇QA?

美亞？

真mt果班真係好勁 做完3-4年program 50/60k up
相反見過好多假mt真gt既垃圾post做完都係得果2萬出頭 笑死人

其實mt係做咩多
想學下野

hsbc MT program要做幾多年？

Financial trainee 比狗水左去賣保險

mt就係學野

學咩野

成間公司或某部門運作 等你第時可以做到manager

明白

MT program係真定假淨係睇人工?

人工高應該都唔會假

2年

兩年就50k 都幾爽仲要15個月糧

但如果佢條path係好明確去緊manager又算唔算假

有咩大公司 manager冇 4 5 萬？

Manager有四五萬好正常 但係咪三四年咁快就做到manager 如果十年叫唔叫假mt位?

十年內同普通staff有咩分別
正常都3年內

三年內就真係夠班做manager

係

廢人咪唔夠
精英咪夠

20 >> 35 >> 90

話3年內夠班其實都係呃人
精英都唔係超人唔會識飛
你勤力咪俾你去跟去董事會開會學多啲
又咪係邊學邊做
真嘅係識多啲管理層、公司事務層面廣啲

識人好過識字 😛
根本唔需要識做野

美亞好唔好做
我想過東南亞做

六年內去到63k既MT係唔會得17k起薪
夠鐘食藥啦你

唔睇人工睇乜撚 ？
睇前途？比你好好前途做高層但得兩三萬蚊人工咁叫唔叫好？
如果有人出十皮野月薪兼保證年年加7-10%人工保證唔炒我
叫我洗廁所掃街執屎我一樣狗衝

大佬pcb manufacturing可以點入行
指點吓後輩

連登個個50k

其實三年內做到Assistant Manager已經算係咁

你真係天真
大撚把行業既所謂manager 甚至manager of manger都係得五六萬 好少少既就七萬幾
就算hsbc Management Associate完左兩年後有近五萬月薪 之後有冇得升senior manager（band 4)都要睇你彩數 睇你有冇後台再睇你個樣係咪靚仔靚女

窮人唔好咁天真相信樓上班連登仔鳩up 以為做幾年就五六七萬月薪然後平步青雲
唔好以為讀三大入大公司做MT就可以改變人生
你係屋邨仔出身 就算比你HKU 1st Hon然後入大公司/ibank做MT/trainee
你入到去一樣會輸比班有後台既有錢仔女
升職一定係升班有後台有hidden agenda既有錢仔女
唔好咁天真以為「有料唔怕競爭」

窮人要翻身 一係做醫生或者讀醫療相關既專業（護士 物理治療 牙醫 職業治療）
一係去做正苦Officer 係絕對無第三條路

最好有engine/chem底 女性更加歡迎

我chem 同engine都有
都算係絲打(有J)

班傻閪以為可以命運大轉移架

窮撚出身有5皮仲想點
唔好咁大想頭啦😛
安安份份又一世

都係 5皮係私人市場已經好屈

考到白衫慈母 一出班已經五皮幾啦 幾年後就十萬蚊+

商界MT要鬥成績鬥後台鬥地址鬥飲酒鬥擦鞋鬥靚仔靚女 做三四年先得果四五皮

除非屋企大把錢 否則智障先會去做大公司MT

19>28>42>69

Band 4 同 Band 3 都唔難升...

工

升到band 4又點 SVP收七萬幾八萬人工著住套老西返中環好威威？
人工連一個做左三年住公屋既白衫慈母都不如

我有師弟，做緊gt in pxxw, 幫佢問，佢想30 歲50k以上有沒機？ 佢入不到ibank

白衫慈母係指police inspector定醫生？ 我覺得師兄講得幾好，一針見血

pccw

有錢個班都係自己創業做生意，好似超連bb，做ibanker

hxt同pxxw, 港燈，中電都有中學師弟做緊。。。做工程既佢地都係想charter左後，升上去穩定哂。 聽講做到政府好似十幾萬一個月

如果以35歲之前月薪十皮叫番身
其實mt都做到
但你話 我要300萬年薪，兩千萬身家
咁一定係班有錢人世襲返黎
或者創業創返來

做慈母出賣良心好威咩

其實大公司manager好好做...炒又唔會炒 升又唔會升
Hea下hea下又一日 返幾點放幾點又無人理

日本M字頭
20k>28k>38k>50k

做得MT本身多數都有料又有錢

yy lam 年薪5 千萬，都做到，ibanker都做到，2 千萬easy job

宜加香港地搵五皮真係唔算多
頂盡經理仔一個

Same😏😏

中級Manager先易比人炒wor

再升多級先危 炒左出面搵唔返
4，5萬果d post周街都係 驚春咩

係呀 但係有幾多個人做到

班傻閪以為世界好美好 以為個世界一定要圍住自己轉
仲以為自己係人中之龍與別不同

炒左個中級manager
可以用賤價請2個junior

醫生都起薪

咁撚大怨氣

甘人地都叻，presentable ma...at least不店，可去做sale保險

好撚酸

一百個有錢仔創業 有九十九個都係失敗收場然後靠老豆科水或者老豆既人脈吊住盤生意 最終摺埋盤垃圾生意再靠老豆打本炒樓炒鋪賺錢

我未見過startup係成功賺到錢

計埋數比你睇都比你講成係怨氣
睇來你一係連加減數都未識計 一係有讀寫障礙睇唔明中文

香港點個賺到
Well developed city, R&D cost太高
而且CS人才都唔夠美國黎

得你一個係天才喇
我唔係唔撚識計 唔撚識睇
係你太撚勁喇
利申你啲語氣閪過街市啲呀婆

大多startup都係有錢家庭嘅第二代玩下

最大問題係搞果班太ON9
整個19APP做埋D low tech野(送外賣, 洗衫, etc)就叫startup
very stupid very on 9

懷才不遇姐

佢咪有後台果啲囉
老闆六月娘係佢親戚
本身都勁 中文系first hon
夠高 樣唔差
你地可能覺得人地似基爾獸
但好多學生妹受
仲好識講嘢

用另一個模式去解決現有問題就叫startup架啦
如果要去到apple google果個層次就真係難d

上連登就係要屌來屌去 講出社會既黑暗面先至好睇
鍾意政治正確的話香討啱哂你

好明顯佢考唔到MT
仲要比個黑警恥笑

我相信中文系有大把比佢更靚仔更presentable 嘅人
不過做得6月親戚嘅 應該成個中文系得佢一個

咁多政府工唔講
係要吹奏黑警

識人好過識字
39唔識7點解要比位你上 right?
普通人安安份份打工算啦

無錯

做生意同炒股票 都要有本有智慧先做到
睇怕前者更易發為

真mt 至少30k

假mt 20k都冇

普通人冇家底但以為做野叻就會升你其實好撚天真

大把有錢有家底既人同你一樣咁叻or仲叻過你

咁點會升你普通人

呢個真,睇黑暗面就係要撕破社會虛偽面具

乜撚野律師維護公義,警察保護市民,高官議員服務大眾市民,傳媒新聞公平公正,教師作育英才...

所有野都係假 ,話咩唔好畀細路上連登

其實我話最好畀班細路上連登等佢見識社會真實既一面

第時條路都好行啲

呢個真

yylam係我偶像來，佢米8 ,食女無數，身家十億，juneleung 鬼係佢親戚？係佢老細lor

如果初中細細個接觸到連登
應該會生生性性搵一技之長學下算
真心大學都廢鳩事讀
利申讀非8大
宜家覺得讀完又哂錢又哂時間
反正做野都係人地當乜柒都唔識
讀唔到3大專科 讀黎都係哂鳩氣

有沒source ? june leung好似係老早起家。。。yylam都係基層出身wor...佢係白手起家

又係師兄你，你係我學習對像，4 a 1 b ,你做it都有幾千萬，行行出狀元姐

我家族中有ar叔早期80,90年代做生意，做製造業個d，買左好多樓同舖，收租過世。 億幾身家，而家日日就去旅行，退休

要玩office politics玩得叻 首先要屋企大把錢唔怕無左份工 個人先會有底氣去同班對家鬥惡鬥長命

窮人比你入到去做MA 供樓家用樣樣要錢 下下諗保住份工邊會有底氣去鬥 最多咪做個Band 5 RM仔或者Teamhead仔 長遠計搵錢連HD畢業既護士都不如

之前遵理上市咪爆左出黎

有冇fmcg Mt嘅巴絲起度

正苦又有d咩工可以番身咁呢

其實有MT根本係成間公司地位仲衰過打雜，仲要做足十年都係咁，問題係管理人材多但平民少，變成已經要放低身段！窮人都開始識發惡反抗，少少不滿已經可以入老闆房拍抬，罷工，甚至玩上勞工署，而MT？一係做，一係唔做！

officer工

冇 唔洗諗咁多

仲未見隻ibank it dog 出嚟話人吹水啊香港邊有咁多mt啊

做過Global Banking 果邊 Band 3 真心唔難 Band 2/1就話姐。。

mech 3大 grad 帶我入行ok?

連登個個都猛人
MT都話垃圾

盲人都做到實Q？

求撚其一份文職Officer當你一世唔升
今年入職近三萬 頂薪五萬幾
年年加7-9%人工
到十零年後三十幾歲 頂薪就變七雞幾 拎埋housing差唔多八雞人工 仲未計個MPF供款多過出面一倍
一定夠你買樓買股結婚

紀律部隊幫辦 當你好有志氣唔做慈母
其他幾個部門既幫辦 入職四雞幾 做十年就頂薪 拎埋housing成十一二萬人工

讀HD做護士
入職三萬幾 唔升職做護士長做死一世Registered Nurse就等於政府文職Officer
做十零年連埋housing就七萬幾人工

做大公司MT? 匯豐MA升band 4 做SVP? ibank opts Trainee?
成班人著住西裝出入中環以為自己好型 以為自己係社會精英

巴打又見面

呢句真
做護士真係屈哂機

Global Banking定Global Market?
做到band3的話你不如擔心自己唔好係下次restructure時比人redundant好過啦

如果靠正職搵錢的話，認同做醫療係香港算係比較穩陣既出路

講得出入ibank做MT就知你唔撚識，哂氣

識到有錢人向上流，被人包

當個個都狗沖政府工 代表呢個城市已經腐敗到極點

巴打咁熟，不如講下有咩例子啦 淨係話ibank會restructure就連護士都不如冇咩說服力喎

MT/trainee
入ibank要先做intern搏Return Offer嘛

做intern又要三大兼爆GPA兼靚仔靚女住私樓啊嘛

做IBD analyst等於做契弟
要執powerpoint執word對文件陪飲陪食做老細半個秘書啊嘛

iBank既人永遠以為自己天下無敵 對眼生係頭頂成日睇唔起人

我女友就係mbchb出身 ,佢係畢業先識我，後拍拖，佢壓力好大架，yr2 試過讀到少少抑鬱，但立志讀醫，佢成日話讀醫幫到人好好，未來應該做公立為主，不出私家

笑

創業lor....gogovan郁係港人優先

本身做某間綠色保安公司MT（做三年）但做到第二個部門已經好唔對路，又要返夜，又無野學（program聲稱有managerial Skills/ presentation skills 根本無，其實係要你自己摸）
去唔同部門係做啲濕碎到不得了嘅野，根本無機會入去Daily Routine 深入學
唔知係間公司特別鳩定全部mt都咁，我同個做搵工agent嘅朋友傾，佢話大公司都係咁 咁其實mt都唔係咁好做，或者睇你本身追求啲咩

你果間都唔算主流啦

有料考MT不如考政府白衫/officer
聽連登仔9up出面14,5個月糧啦
一係你搞IT product相關/start up
如果唔係, 唔好係出面打牛工

如果有人咁啱apply左呢間，我奉勸都係唔好去in好過，見都見三輪
人工得15k，屌佢老母加人工加200，mpf都無撚左啦
今年見到佢請人寫5days work，請我嗰年無，我嗰陣要返5日半，去到operation 部門返6日加on shift 唔知今年請5day係唔係真係5day ，又或者可能叫你返六日放平日
呢個人工請mt，仲講到好有誠意培訓

綠色應該第二大，最大嗰間係全球性，無得比

其實好簡單
你望下自己個老細幾歲 人工幾多
再望下自己老細個老細幾歲 人工幾多
再諗下自己有冇本事上到佢地個位 幾多年後會上到 到時幾錢人工 到時你果行仲需唔需要你呢個工種
（例如2008年之前砌雷曼mini bonds呢類structural product班人好高人工 但去到今日呢班人全部比人炒撚哂消失於ibank 好多去左銀行做d得3-6萬既junior management位）

再簡單d諗
如果你老細大你十幾年 但人工連十皮野都無
咁即係話你份工根本係on lun9 真係連HD畢業既護士仔都不如

Lm

做到MT 就代表一定考到政府工咩

正苦工都唔係話考就考到

巴打咁熟ibank，係而家/之前做過?

咩人啱玩 有無樣睇架

淨係睇佢面數，做政府做nurse有無十九幾個月bonus...

會唔會係相反 識親d eo/ officer 既cv 都無乜料，是但一個hsbc mt 既intern / eca 都三四樣

同埋上面拎督察講，吹到五皮幾做幾年十幾皮 原黎政府網寫45-84k係假的。同hsbc mt 比又好笑，28k vs 45k，拎同starting 拎比呀嘛，fyi，hsbc global banking 開緊fg 70k

華人社會全部都人都係偷呃拐騙謊言處處 簽哂合約白紙黑字保證既野都可以係呃人
Bonus無任何guarantee
所有無白紙黑字guarantee既野一定係騙局 最終一定會呃鳩你兼千方百計剋扣你

你以為今時今日做大公司/ibank仲會好似十幾年前咁出大大舊bonus 似乎你已經同社會脫節

3個月bonus,實際月薪已經比同月薪的政府工多25%。。

督察做三年後考個試就升職
一升職月薪就近八萬 仲可以拎近兩萬既housing

仲有你好似未搞清global banking同global market?
Global Market就同AO鬥啦 同AO鬥輸得仲勁啊金融才俊

Startup

點解仲未有人po自己糧單？

利申垃圾gt

我中同3大first hon 讀埋master 去in eo 入左，現在做緊eo 矩中英文好勁

精英如hsbc未又係搞轉帳過數抄alipay 其中一個feature
大陸美團搞到上市未又係做外賣

解決需求從來唔on9
係睇你execution 做成點 有幾多resources 落去燒

政府收人唔洗學霸咩 我問你sci學渣有咩好做 事關我出年都grad好驚

坦白講一般大公司/銀行mt/EO/護士 根本無得同AO/督察/醫生/ibank/law ifirm級比較

講咗咁耐 統計下到底上面有幾多個人係做

AO/督察/醫生
ibank / law ifirm

華人社會做生意從來唔係靠競爭
而係靠賄賂官員創造對自己有利既政策
或者透過不法/下賤既手段去整死競爭對手

窮人搞startup 不如撈偏仲好

cv靚唔代表識寫文
不過認同mt>eo
但ao應該難入過mt

窮人搞startup
好彩就等班有錢佬當跌錢咁買起你成team人 賺返一百幾十萬做首期
唔好彩就突然彈多3，4個競爭對手用3個月起一套一樣既solution用你個sales跑一年都跑唔到既connection ， 你做契弟先傾工返黎第一筆雞碎咁多既啟動資金人地一個月marketing budget就燒左

其他都認同但
我2個fd入督察都係中學裡面中下個堆
督察級體能都篩走一堆啦
你8大2nd up 運動陽光型 中英文唔好太7 基本上都有機會 點同ao mt 醫生比呀

督察其實好撚易入

當你真正睇得通份佢地份人工既分別同計法
仲有睇得通個社會真正既玩法規則
你就會有唔同既睇法

睇唔通既人一定覺得做MT做ibank做律師好

1.5m

只係講人工同前景姐
我都好多以前mk中游大學同學都考到警察海關督察
所以都唔覺得政府請人太picky 同ao 醫生既質素係差幾班

人工差唔多但社會地位爭好遠既
做醫生律師政務官俾人個感覺係高人一等

督察其實講緊都係60-70K (成世人)

入得MT既 基本上99%人死之前都搵到60-70K

社會地位
華人社會 笑貧不笑娼
無錢無資格講面子

點解咁多有錢仔女收雞碎咁多人工甚至貼錢都要做金融才俊
就係因為佢地有錢 有錢先有資格講面子

真係教精你都廢事

相信以你既能力你連假MT都未必做到

督察就算鳩數啦
英文都講唔掂
你睇下四點鐘許蛇
無人會當督察係精英

唔係精英
係好工

對班高不成低不就既人黎講咪係

安安穩穩有幾皮 又唔洗點做 仲想點

做個爛鬼督察可以幾有錢呀
會多過醫生律師?

你唔好咁啦 佢忽忽地

窮撚思想

唔係個個都要做人中之龍既
Hea下hea下又一世都好撚正

又一個小朋友幻想自己係人中之龍
唔講私人執業
以政府醫生同政府律師來計
醫生律師既頂薪只係多高級督察頂薪兩萬幾蚊

私人執業既醫生當然好好搵
但律師 窮人讀law係無可能做到Bar
做Solicitor除非入international firm
否則做local firm做三五七年最多咪得六七萬 人工一樣低過入職三年既督察一大截

仲有要發達從來都唔係單靠份人工
而係靠一份穩定既收入去買物業買股 再透過堆物業同股票發達

以你既聰明才智 商界非常需要你 香港未來既繁榮靠你了

lm

原來mt都係得幾萬
我中學畢業之後就即刻入做daddy公司做嘢，起薪都5萬，3年後都10萬

我就係做緊ifirm
至Local firm
大firm 甚至medium size firm pqe幾年一定多過六七萬
細local firm 就算啦no one cares

吖仲有
高級督察要比就拎高級政府律師比啦
後者起薪已經多spi頂薪兩皮喇

製造毒品？
間間廠都要cut cost嘅時候仲出到呢個價？

銀行？

講到咁易3年80k啊 每年passing rate 有幾高啊 平均又要做幾多年先升到上去啊

見過有散仔升上去

係易左，但督察真心最緊要夠惡同管人姐。 pass到個jre ,同interview得la... 好似4 點鐘總警司許sir都係bu 體育grad

之前28 歲那個港大 精英，免費嫖妓既督察都已經係拿緊80k or above人中之龍。 好易上位，如果識埋大佬

又一個黃馬褂二世祖靠父蔭上到位然後以為自己天下無敵 睇唔起人
呢個post就係教班地底泥如何透過讀書同搵工變返正常人
唔好再比班教蓄同個社會誤導以為窮人可以靠自己努力翻身

許sir係警司級，拿緊十幾萬，個ranking係同一般醫生lawyer差不多。

做到i firm咁咖就同AO比啦
AO做入職五皮幾 做四年左右有得升職 人工已經變12萬幾
做六年升正職 月薪左右連埋housing 過13萬

仲有law呢行未來只會越來越cheap
十幾年前就話得HKU有LLB同PCLL
依宣Shitty CUHK都有law 仲有個london U又係香港搞LLB
PCLL又係一間變三間
仲未計一堆有錢仔係外國讀完返來爭PCLL
人就越來越多 呢行又無退休年齡 遲早步CPA既後塵變成公廁行業

cpa都不差，我親戚做big4 ,30 左右就7皮幾

神人 女拔 cuhk llb畢業既email都係做utuber 同埋追求女權同補習,不考pcll..賺錢好多

30歲sm1 係有7皮
但個工時

點羅Housing有十幾萬
仲要housing 係羅10年
唔係一世

資訊唔流通既情況下
草根出身但讀得成書既人既悲劇：

1995-2000年代就係IT CS同Engine

2000年代初就係accounting

2005-2011就係商科

2012打後至今就係Law同商科

“(2018年4月1日起生效)
* 自 2010年1月1日起新聘的督察人員，可透過督察第三級標準專業考試取得合格及晉升為高級督察，便能支取72,645元至84,250元的薪金。”

說好了既近8萬呢，72k 逢五進一都無wo ching ，又話做幾年十幾萬，吹到

同埋你係認真定點 Global banking = ibd, global market = s&t，我朋友hsbc intern 已經包緊25k service apartment，可以未

唔好話first tier ibank ，我之前intern 個間做financial service唔好話老細級，是但一個VP都廿幾萬，比ibank 少d bonus，得3-6個月，政府乜野位先有呢個數？拎你最中意講既，總警司都無廿萬wo

Fyi，jpm analyst 上年好似6個月bonus，計埋fg價，8-90k走唔甩

做得政府白衫/ao 緊係勁，但個世界就好大既，even ibank 咪又係做隻有錢人既狗

我個fd收督察offer sec-low，英文得3，係做人幾圓滑，不過好似過唔到vetting，最後唔知做入境定海關 officer，有個 eo 直情係third hon

拎住咁既cv 唔好話ibank ，mt interview 都無啦

真係近年第一次聽到人話做警犬搵得多過做ibank

你完全唔明政府工個玩法
你今日見到72k
但到三四年後個數已經變哂 每年條數都跟通脹調整加緊
到時就變78-80k
Housing allowance又18-20k
一個屋邨仔只要考到入去
三年四年後就78k底薪+18k housing=96k
底薪之後每年再有2-4%通脹同4%左右跳point
即係22歲窮撚U-grad公屋仔最快五年就100k月入

仲有成個post我都係講緊窮人唔好幻想靠讀書同靠自己入商界做MT或者做ibank可以改變人生

你講既果d位全部都要由intern做起拎return offer先入到
窮人千辛萬苦入到三大後無前輩提點 又無人教佢點鋪路入ibank咁入條毛咩
窮人就算靠做opts再讀MBA MFin入IBD 份人工一樣會低過班return offer既fresh grad一大截

廿幾萬VP仲好笑 呢類人做到VP九成係因為佢老豆有錢 廿幾年前就有本事去外國留學 根本一切都係睇你家底 由佢係條精蟲果一刻已經決定左佢今日做到ibank
你無家底想靠做ibank發達?咪幻想啦
仲有依家時代唔同 唔似十幾年前仲有咁多deal咁少限制 你咪衡量下你有冇本事十年內上到佢地呢類位 上到後又有冇本事ask for 200k人工 好似你呢種二世祖香港一街都係 靚仔過你既又有 大波後生出身名門既靚女又有 唔care人工但圖名聲既大陸富二代又有 你條港燦憑乜係三十幾歲時收200k人工

呢個世界好大 但絕大部份人既成功都係因為運氣同剝奪其他人既財富
但好似你呢種人你一切既成功都係因為你有有得靠老豆或者你啊爺果代人既財富同人脈 唔好以為你既成功係因為你既天資同努力 由細到大好多野你不知不覺享受緊父蔭 慢慢習以為常就以為自己天下無敵

我講緊地位 人工可能接近 但能力cv低一級係事實 同埋唔係個個都只求穩定既 仲會睇興趣 成就感 社會地位

點睇督察都唔會同醫生律師真mt ibank 同級啦

呢樣野過去咁多年都有人伏
廿年前就IT
十年前就商科
今時今日就係叫奏start up同翻炒返廿年前既IT

有家底既人就算入錯科入錯行 最多咪問老豆老母拎錢買樓現打份風流工

無家底既人 特別係男人 一中伏入錯行成個人生就係咁先

其實商界靠人脈好多人都知, 除非你真係好有料幫倒公司
但MT冇家底入去做個中層6-10萬走唔甩
幫辦/EO點都低MT/IBANK/醫生律師一級啦
無論CV同能力上
仲未計醫生律師係香港一路以黎2大支柱
好多議員都係呢2樣出身
就算外國 奧巴馬係律師出生, 柯文哲係醫生
根本幫辦個D無論社會地位/人工/能力都唔會及呢2科既人

社會階級同階層係無可能係一代人既時間就改變到
你睇返過去五千年中國歷史 真正平民出身既布衣天子只有明朝朱元璋一個人 其他所有大一統皇朝既開國皇帝本身都係出自貴族將相之家

好多學者做過研究證明窮人既後代絕大部份都係窮人 有錢人後代絕大部份都係繼續做有錢人
千百年來窮人要打破自己個宿命都係搵到條social ladder

秦朝秦軍咁強盛就係因為平民參軍只要殺到敵人斬到人頭就有錢收有爵位
隋唐後點解全中國既人都要讀書 就係因為科舉不問出身
窮人靠自己有機會做官

今時今日香港成個商界 包括銀行ibank大公司
無論MT定唔係MT 全部好位都半世襲化 用人唯親 凡事只睇你出身 不問能力
窮人參與呢個遊戲尤如以卵擊石

而家好多賺錢既lawyer 都做ipo ,需求好大架，ipo今年多左好多，chur爆

醫生做幾年轉去私院，揾真銀

昨天先有2 個dse榜眼選左中文科，第時應該跟yylam揾食，做補習天王，年薪5千萬

醫生做埋專科出邊幾好揾，我之前識個ib女仔，佢讀medic, 佢話有個朋友既老豆做專科醫生，私人執業都80,90 萬一個月。。 真心勁

努力需父實幹

係架，佢做到頭髮都好多白頭髮，老婆都係做會計，2 人十幾萬一個月，都算中產la。 話哂佢當年都係高考3條A,入3 大會計，神人來。

dr reborn個boss 鄧志輝 仲勁 ,佢都係quit左hku mbbs .去讀商科既，又做sale ,好有腦，做健學美容，2 年前上左市，現在幾十億身家。佢由紅褲子出身，我很祟拜佢。

做醫生係幾好，做醫療生意更好。

AL 3A
如果係理科生 入左MBBS讀醫
依家做個最頹既政府醫生都已經月入八萬幾

再唔係讀物理治療
入醫管局做 依家應該升左一級 已經五六萬月入
去老人院做都月入六七萬

又或者一畢業做政府文職Officer EO MSO 運輸主任新聞主任之類
依家應該升左一級 月入又近六萬

香港個商界真係得啖笑 果d乜鳩MT MA人工低工時極長 人事關係同上司閪中之閪 仲要提心吊膽怕三四十歲比人redundant

好記得五六年前高登有個人自稱有CPA+LLB既「高學歷裝修佬」 讀完咁多書但原來幫老豆手做裝修生意先最好搵 月入十幾廿萬

講多少少 廢事一陣又有人串我話我唔識野係到亂up

同樣係匯豐commercial banking
係香港做一個SVP (band 4)既RM Team Head
月薪好難過十萬

但係新加坡 求鳩其一個唔係由匯豐Management Associate升上去既SVP都有兩萬中至三萬坡幣
仲有新加坡既Bonus又大舊過香港

「香港人」呢個身份係金融界係一種原罪 註定你低薪低職位
d大行情願高薪請white trash或者大陸人再唔係請印度老都唔會加人工比班港豬 港豬就是賤種賤民

師兄又係金句王。 我個親戚係3a ,但商科個d, 會計etc. 不是理科wor...早年商科好hit架，5a 6 a，個個高考狀元都入gbus, qfin, 出來做ibanker. private banker, ao. 人中之龍。

我都有好多中學師兄，會考28,9 分，Alevel 3A,4A理科入pharmacy ,個陣自由行，藥房興起，出來5,6 萬起薪。 pharmacy係高過medic收分。 近年pharmacy 先摺埋。

你講既裝修佬，一向都吃香既，香港幫人做裝修既公司上哂市。 之前壹週刊都有講，那間公司年賺6,7 億，純利都幾千萬。 香港藍領一向都高人工，怕辛苦，少人入行姐。
又好似3 哥，5 弟米線甘。2 間市值都值20 億幾，3 哥純利都一億幾，佢地咪又係3 行出身。

行行出狀元ma, 你做到野，有demand既market, 你又有supply ,人地又buy你，咪賺錢lor.
好似yylam甘，佢都係3A文科，本身應該做老師or 考ao 既。佢親戚係june leung, 識人加上自己有料，咪做到年薪5千幾萬既補習天王。

個個吹到天花亂墜 一屆十萬人都唔知有無500 個玩到你地講既果d遊戲

窮撚黎講 最多咪eo同假mt 你估真係咁容易有好工 有就唔洗入息中位數得萬五啦

窮撚我就覺得eo完勝 同事霉底 office霉底 襯到絕一絕 一定好融入果種文化

老實講
比d信心自己
好多時d所謂"高層"既野
其實好多大學生都做得黎
高層同低層好多時差既
只係機會
可能入到去既人interview好d或者好彩d咁解

MT工係難入
唔係難做
加油

窮人最緊要有份穩定兼有返咁上下既人工 再透過買樓買股買資產慢慢累積財富